\begin{enumerate}
\item \textit{Donner, à l'aide de la calculatrice, la décomposition en produit de facteurs premiers de $5~320$ et de $2~730$.}

$5~320=2^3\times 5\times 7\times 19$

$2~730=2\times 3\times 5\times 7\times 13$
\item \textit{Rendre irréductible la fraction $\dfrac{5~320}{2~730}$. Détailler votre démarche.}

$\dfrac{5~320}{2~730}=\dfrac{2^3\times 5\times 7\times 19}{2\times 3\times 5\times 7\times 13}$\\
$\dfrac{5~320}{2~730}=\dfrac{2^2\times 19}{3\times 13}$\\
$\dfrac{5~320}{2~730}=\dfrac{76}{39}$\\
\end{enumerate}